В однородном электрическом поле с напряжённостью Ё мысленно построим замкнутую поверхность - полусферу с основанием, перпендикулярным линиям напряжённости.
Верно ли выражение Ф — Е. 5:

 

‚для основания полусферы

‚для верхней части полусферы * | м
